Ein zurzeit, besonders in Hauptschulen, allgegenwärtiges Thema ist Handyverbot  an Schulen. „Schüler sind zu sehr mit ihrem Handy beschäftigt, wodurch sie den Unterricht und sozialen Kontakt verpassen“, heißt es immer wieder. Lassen Sie mich im folgenden Beitrag erläutern, warum dieses Denken falsch ist!
In Zuge dessen werde ich mich mehrmals auf den Zeitungsartikel „Handyverbot an Schulen: Reden statt whatsappen“ beziehen, welcher neutral über  das Thema berichtet. Er wurde  am 29.5.2014 von derstandard.at veröffentlicht. Was die Gesetzeslage betrifft, gibt es keine allgemein gültigen Regelungen zu  Handynutzung in der Schule. Es sind die Schulen selbst, die diese managen . Für ein Handyverbot werden die üblichen Gründe, wie etwa Ablenkung und Ablenkung anderer, genannt. Kontra dazu bieten , dass man Smartphones auch für den Unterricht nutzen kann und diese negative Einstellung dazu veraltetes Denken ist.
Das Handy lenkt die Schüler vom Unterricht ab. Dabei ist nicht nur derjenige betroffen, der das Handy nutzt,  sondern auch seine Klassenkameraden. Nachdem Schüler hauptsächlich WhatsApp nutzen, wobei Gruppen existieren, an denen selbstverständlich jeder teilhaben will. Dadurch ist ein gewisser Gruppenzwang vorhanden, der selbst aufmerksame Schüler zum  „WhatsApp“ verleiten kann.
Im Artikel wird behauptet, dass Lehrer, selbst wenn in der Schule ein Handyverbot existiert, oft nachlässig sind. Eine allgemein Gültige  Regel würde Lehrer strenger dazu verpflichten, die Verbote genau zu nehmen. 
Schüler, die regelmäßig unaufmerksam sind und mehr auf ihre Smartphones, als auf den Unterricht achten, können in eine Sucht verfallen. Das hat einerseits den Grund, dass Computer nun mal einen Suchtfaktor haben. Andererseits ist es schlecht für das Sozialleben eines Kindes, wenn es in den Pausen Handy spielt, anstatt mit den Klassenkameraden zu reden. Und Menschen mit einem schwachen Sozialleben tendieren immer mehr dazu in eine Sucht zu verfallen. Ein Teufelskreis also.
Wie es im Artikel bereits erwähnt wird, kann man Handys auch für den Unterricht nutzen. Nicht nur als Kalender,  sondern auch für Lern-Apps wie Kahoot. Das wäre eine einfache Methode, mit der man den Unterricht auflockern und den Stoff auf eine interessante Weise vermitteln,  kann. 
Angenommen es würde ein Handy-Verbot geben: Was soll in  Falle eines Verstoßes passieren? Jeder Lehrer würde einen Verstoß anders streng Bestrafen , es würde also weiterhin Willkür herrschen. Die Situation aktuell ist doch auch nicht anders. Während im Artikel behauptet wird, dass Schulen die Regeln bestimmen  sind es doch vielmehr die Lehrer, die entweder gar nicht reagieren oder sogar Handys konfiszieren.
Anstatt eine Art der Ablenkung zu verbieten, sollte man die Wurzel des Problems ausmachen. Schüler, die aufgrund von Desinteresse am Unterricht ihr Handy benutzen, würden sich nach einem Verbot eine andere Ablenkung suchen. Beispielsweise Drogensucht kann man auch nicht damit bekämpfen Drogen zu illegalisieren.  Deshalb sollte man die Energie lieber darin investieren, herauszufinden, warum sich immer mehr Schüler vom  Unterricht gelangweilt fühlen. Deshalb finde ich es wichtig, dass sich endlich mit wichtigeren  Problemen des Schulsystems auseinanderzusetzen,  als sich ständig nur mit der alten Handyverbot Diskussion  abzulenken.
Ich appelliere an alle Schul-Betreibe r darüber nachzudenken, wie man bei Schülern am Besten  das Interesse am Lernen wecken kann. Denn sollte sich auch weiterhin nichts ändern, wird die Anzahl an desinteressierten Schülern auch weiterhin steigen.
